##### Question 1 #####

| ?- consult('question1.txt')
.
compiling /home/ugrads/w/willm02/question1.txt for byte code...
/home/ugrads/w/willm02/question1.txt compiled, 52 lines read - 5411 bytes written, 19 ms

(1 ms) yes
| ?- brother(rod, X).

X = tod ? ;

| ?- sister(marge, X).

X = patty ? ;

X = selma ;

| ?- aunt(X,patty).

X = bart ? ;

X = lisa ? ;

X = maggie ? ;

| ?- uncle(bart, X).

X = herb ? ;

| ?- grandfather(maggie,X).   

X = abraham ? ;

| ?- granddaughter(jackie, D).

D = maggie ? ;

D = lisa ? ;

| ?- ancestor(bart,X).

X = homer ? ;

X = marge ? ;

X = abraham ? ;

X = jackie ? ;

#####################################################################################################

##### QUESTION 2 #####

| ?- query2a(X).

X = sam ? ;

X = bill ? ;

X = joan ? ;

| ?- query2b(X).

X = lance ? ;

| ?- query2c(X).

X = charlie ? ;

######################################################################################################

##### Question 3 #####

| ?- canTeach(X, Y).

X = susan
Y = algebra ? ;

X = susan
Y = calculus ? ;

| ?- canTeach2(X, Y).

X = susan
Y = algebra ? ;

X = susan
Y = calculus ? ;

| ?- canTeach3(X, Y).

X = susan
Y = algebra ? ;

X = susan
Y = calculus ? ;

X = chuck
Y = dynamics ? ;

X = chuck
Y = electromagnetism ? ;

X = chuck
Y = nuclear ? ;

####################################################################################################

##### Question 4 #####
| ?- octal_code(A,B,C).
000

A = 0
B = 0
C = 0 ? ;
001

A = 0
B = 0
C = 1 ? ;
010

A = 0
B = 1
C = 0 ? ;
011

A = 0
B = 1
C = 1 ? ;
100

A = 1
B = 0
C = 0 ? ;
101

A = 1
B = 0
C = 1 ? ;
110

A = 1
B = 1
C = 0 ? ;
111

A = 1
B = 1
C = 1

The first solution was be 000, the second solution was be 001, and so on,
until all combinations were exhausted. Backtracking occurs when you type ;, so as a result of ending
each code with ;, we eventually backtrack through every single possible option, and can never
repeat a code we have already seen.

#######################################################################################################

##### Question 5 #####

| ?- mapcolor(WA, NT, SA, Q, NSW, V, T).

NSW = green
NT = green
Q = red
SA = blue
T = green
V = blue
WA = red ? ;

NSW = blue
NT = blue
Q = red
SA = green
T = blue
V = green
WA = red ? ;

NSW = red
NT = red
Q = green
SA = blue
T = red
V = blue
WA = green ? ;

NSW = blue
NT = blue
Q = green
SA = red
T = blue
V = red
WA = green ? ;

NSW = red
NT = red
Q = blue
SA = green
T = red
V = green
WA = blue ? ;

NSW = green
NT = green
Q = blue
SA = red
T = green
V = red
WA = blue ? ;

| ?- WA = green, mapcolor(WA, NT, SA, Q, NSW, V, T).

NSW = red
NT = red
Q = green
SA = blue
T = red
V = blue
WA = green ? ;

NSW = blue
NT = blue
Q = green
SA = red
T = blue
V = red
WA = green ? ;

| ?- WA=red, Q=green, mapcolor(WA,NT,SA,Q,NSW,V,T).

no

######################################################################################################